一邊捉人，一邊放人 - 高慧然

一邊捉人，一邊放人 - 高慧然

網上截圖

一個在加拿大生活了接近四十年的香港移民抱怨香港政府太仁慈，「警察這邊捉人，政府那邊就不斷放人，這不是鼓勵香港人出來搞事嗎？香港政府也太仁慈，應該用更強硬的手段才對。」

有些人一直活在平行空間，她看到放人，但看不到不斷放人的起因卻是警察胡亂捉人。比如近日流行網絡的一條片，警察闖入香港仔一個私人屋苑，捉走一對剛從家中走落地下大堂1分鐘的姐弟。警察甚至抓住姐姐的長髮把她在地下拖行。還有中環，一個投資銀行從業員放工後獨自走在行人路上，被防暴警以非法集結為名胡亂捕捉。還有荃灣麥當勞經理，為了保護食客和員工，拒絕讓沒有搜查令的防暴警進入餐廳，結果，防暴警撬開鐵閘，把經理拘捕。我們還記得有人在自己的私家車內播放《願榮光歸香港》，結果被警察強行捕捉……

上述濫捕場面，每天在香港上演，像這樣毫無因由的捉人，上了法庭當然極有可能獲得釋放。這便是「一邊不斷捉人，一邊不斷放人」的原因。可是，對任何一個尋常巿民來說，被警察捕捉、惹上官非的心理壓力相當巨大，在被拘留期間也可能受盡肉體與精神折磨。警察不需要理由，可以在街頭、校園、餐廳，甚至屋苑胡亂捉人，這種瘋狂行徑，其目的正是為了製造白色恐怖，威脅所有香港人不要再跟政府作對。把如此殘暴的政府形容為「仁慈」，說的不是人話。

高慧然
電郵 :kowaiyin2004@yahoo.com.hk